[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْلِيسَ",
        "answer": "(of) Iblis",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 9,
        "tlit": "ib'līsa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجُنُودُ إِبْلِيسَ أَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "إِبْلِيس",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْلِيس",
        "waznEnglish": "Iblis",
        "waznTlit": "ib'līs",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "آبَائِكُمُ",
        "answer": "(of) your forefathers",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāikumu",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكُمْ وَرَبُّ آبَائِكُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَاءَنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāanā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " بَلْ وَجَدْنَا آبَاءَنَا كَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَآبَاؤُكُمُ",
        "answer": "and your forefathers",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "waābāukumu",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمُ الْأَقْدَمُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَبِيهِ",
        "answer": "to his father",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "li-abīhi",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَبِي",
        "answer": "my father",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "li-abī",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاغْفِرْ لِأَبِي إِنَّهُ كَانَ مِنَ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِمْ",
        "answer": "come to them",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhim",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنَ الرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَسَيَأْتِيهِمْ",
        "answer": "then will come to them",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fasayatīhim",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَقَدْ كَذَّبُوا فَسَيَأْتِيهِمْ أَنْبَاءُ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ائْتِ",
        "answer": "Go",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'ti",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰ أَنِ ائْتِ الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأْتِيَا",
        "answer": "So go both of you",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatiyā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ فَقُولَا إِنَّا رَسُولُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأْتِ",
        "answer": "Then bring",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ فَأْتِ بِهِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتُوكَ",
        "answer": "They (will) bring to you",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatūka",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَحَّارٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَى",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أَتَى اللَّهَ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأْتِ",
        "answer": "so bring",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا فَأْتِ بِآيَةٍ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتَأْتُونَ",
        "answer": "Do you approach",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atatūna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَتَأْتُونَ الذُّكْرَانَ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "And it will come to them",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fayatiyahum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "202",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَيَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَثِيمٍ",
        "answer": "sinful",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "athīmin",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "222",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَنَزَّلُ عَلَىٰ كُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثِيم",
        "waznEnglish": "sinful",
        "waznTlit": "athīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "لَأَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "la-ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ السَّحَرَةُ قَالُوا لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرٍ",
        "answer": "payment",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrin",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرِيَ",
        "answer": "(is) my payment",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajriya",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرٍ",
        "answer": "payment",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrin",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرِيَ",
        "answer": "(is) my payment",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajriya",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرٍ",
        "answer": "payment",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrin",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرِيَ",
        "answer": "(is) my payment",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajriya",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرٍ",
        "answer": "payment",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrin",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرِيَ",
        "answer": "(is) my payment",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajriya",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرٍ",
        "answer": "payment",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrin",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "180",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرِيَ",
        "answer": "(is) my payment",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajriya",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "180",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيَأْخُذَكُمْ",
        "answer": "lest seize you",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fayakhudhakum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَهُمُ",
        "answer": "So seized them",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhahumu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَهُمْ",
        "answer": "so seized them",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhahum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "189",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ الظُّلَّةِ إِنَّهُ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذْتَ",
        "answer": "you take",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhta",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ لَئِنِ اتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِي لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ الْمَسْجُونِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَتَتَّخِذُونَ",
        "answer": "And take for yourselves",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "watattakhidhūna",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَتَّخِذُونَ مَصَانِعَ لَعَلَّكُمْ تَخْلُدُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرِينَ",
        "answer": "the later (generations)",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لِي لِسَانَ صِدْقٍ فِي الْآخِرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخَرِينَ",
        "answer": "the others",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākharīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَزْلَفْنَا ثَمَّ الْآخَرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخَرِينَ",
        "answer": "the others",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākharīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَغْرَقْنَا الْآخَرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخَرِينَ",
        "answer": "the others",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākharīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ دَمَّرْنَا الْآخَرِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "آخَرَ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ākhara",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "213",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَكُونَ مِنَ الْمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَأَخَاهُ",
        "answer": "and his brother",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhāhu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَابْعَثْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخُوهُمْ",
        "answer": "their brother",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhūhum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ نُوحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخُوهُمْ",
        "answer": "their brother",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhūhum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ هُودٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخُوهُمْ",
        "answer": "their brother",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhūhum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ صَالِحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخُوهُمْ",
        "answer": "their brother",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhūhum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ لُوطٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰ أَنِ ائْتِ الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ يَسْمَعُونَكُمْ إِذْ تَدْعُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ نُسَوِّيكُمْ بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ نُوحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ هُودٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ صَالِحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ لُوطٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "177",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ شُعَيْبٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and behold",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ ثُعْبَانٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and behold",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَنَزَعَ يَدَهُ فَإِذَا هِيَ بَيْضَاءُ لِلنَّاظِرِينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and behold",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَرِضْتُ فَهُوَ يَشْفِينِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَطَشْتُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ فَعَلْتُهَا إِذًا وَأَنَا مِنَ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ إِذًا لَمِنَ الْمُقَرَّبِينَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)"
    },
    {
        "question": "آذَنَ",
        "answer": "I gave permission",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhana",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُمْ لَهُ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth ",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الْأَرْضِ كَمْ أَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ مُوقِنِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْضِكُمْ",
        "answer": "your land",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍikum",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يُخْرِجَكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ بِسِحْرِهِ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "183",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(the) Children of Israel. ",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَنْ أَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَيَّ أَنْ عَبَّدْتَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ وَأَوْرَثْنَاهَا بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "197",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ آيَةً أَنْ يَعْلَمَهُ عُلَمَاءُ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَأْفِكُونَ",
        "answer": "they falsified",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "yafikūna",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَفَّاكٍ",
        "answer": "liar",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "affākin",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "222",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تَنَزَّلُ عَلَىٰ كُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَّاك",
        "waznEnglish": "liar",
        "waznTlit": "affāk",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنَ الرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ عَدُوٌّ لِي إِلَّا رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أَتَى اللَّهَ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا أَضَلَّنَا إِلَّا الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(is) but",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ حِسَابُهُمْ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّي لَوْ تَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ هَٰذَا إِلَّا خُلُقُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(are) except",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا فَأْتِ بِآيَةٍ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَجُوزًا فِي الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "180",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(are) except",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "186",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَإِنْ نَظُنُّكَ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "208",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَهْلَكْنَا مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا لَهَا مُنْذِرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "877",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَفَعَلْتَ فَعْلَتَكَ الَّتِي فَعَلْتَ وَأَنْتَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "who",
        "pcklId": "878",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ الَّذِي أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "who",
        "pcklId": "879",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The One Who",
        "pcklId": "880",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَنِي فَهُوَ يَهْدِينِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "And the One Who",
        "pcklId": "881",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي هُوَ يُطْعِمُنِي وَيَسْقِينِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "And the One Who",
        "pcklId": "882",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي يُمِيتُنِي ثُمَّ يُحْيِينِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "And the One Who ",
        "pcklId": "883",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لِي خَطِيئَتِي يَوْمَ الدِّينِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "884",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا الَّذِي أَمَدَّكُمْ بِمَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "885",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "886",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "184",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا الَّذِي خَلَقَكُمْ وَالْجِبِلَّةَ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The One Who",
        "pcklId": "887",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "218",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِي يَرَاكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "888",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "889",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَسَيَعْلَمُ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَيَّ مُنْقَلَبٍ يَنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الْأَلِيمَ",
        "answer": "[the] painful",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "l-alīma",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "201",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا يُؤْمِنُونَ بِهِ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "a god",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ لَئِنِ اتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِي لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ الْمَسْجُونِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "god",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "213",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَكُونَ مِنَ الْمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "1943",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أَتَى اللَّهَ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Besides Allah",
        "pcklId": "1944",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مِنْ دُونِ اللَّهِ هَلْ يَنْصُرُونَكُمْ أَوْ يَنْتَصِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "تَاللَّهِ",
        "answer": "By Allah",
        "pcklId": "1945",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "tal-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ إِنْ كُنَّا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1946",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1947",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1948",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1949",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1950",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1951",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1952",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1953",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "179",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1954",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "213",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَكُونَ مِنَ الْمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1955",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "at",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الْأَرْضِ كَمْ أَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَضِيقُ صَدْرِي وَلَا يَنْطَلِقُ لِسَانِي فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَارُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ الَّذِي أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا ضَيْرَ إِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا مُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي إِنَّكُمْ مُتَّبَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْبَحْرَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُنْ مِنَ الْوَاعِظِينَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "تَأْمُرُونَ",
        "answer": "(do) you advise",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "tamurūna",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يُخْرِجَكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ بِسِحْرِهِ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْرَ",
        "answer": "(the) command",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amra",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "151",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِيعُوا أَمْرَ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنْتُمْ",
        "answer": "You believed",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantum",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُمْ لَهُ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنُؤْمِنُ",
        "answer": "Should we believe",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "anu'minu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَنُؤْمِنُ لَكَ وَاتَّبَعَكَ الْأَرْذَلُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they will believe",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "201",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يُؤْمِنُونَ بِهِ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَمِينٌ",
        "answer": "trustworthy",
        "pcklId": "573",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amīnun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَمِينٌ",
        "answer": "trustworthy",
        "pcklId": "574",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amīnun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَمِينٌ",
        "answer": "trustworthy",
        "pcklId": "575",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amīnun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَمِينٌ",
        "answer": "trustworthy",
        "pcklId": "576",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amīnun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَمِينٌ",
        "answer": "trustworthy",
        "pcklId": "577",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amīnun",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "178",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الْأَمِينُ",
        "answer": "[the] Trustworthy",
        "pcklId": "578",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-amīnu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "193",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " نَزَلَ بِهِ الرُّوحُ الْأَمِينُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "آمِنِينَ",
        "answer": "secure",
        "pcklId": "595",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَتُتْرَكُونَ فِي مَا هَاهُنَا آمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِنِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āminīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "769",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَعَلَّكَ بَاخِعٌ نَفْسَكَ أَلَّا يَكُونُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "770",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "771",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنْ يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَايَانَا أَنْ كُنَّا أَوَّلَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "772",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "773",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَوْ أَنَّ لَنَا كَرَّةً فَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "774",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "775",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنَا بِطَارِدِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "776",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَافْتَحْ بَيْنِي وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِي وَمَنْ مَعِيَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "777",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "778",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "779",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "780",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "781",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "190",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(be) believers",
        "pcklId": "782",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "199",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَقَرَأَهُ عَلَيْهِمْ مَا كَانُوا بِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "783",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "215",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاخْفِضْ جَنَاحَكَ لِمَنِ اتَّبَعَكَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَهْلِي",
        "answer": "and my family",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlī",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رَبِّ نَجِّنِي وَأَهْلِي مِمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَهُ",
        "answer": "and his family",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlahu",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَنَجَّيْنَاهُ وَأَهْلَهُ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَايَانَا أَنْ كُنَّا أَوَّلَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ هَٰذَا إِلَّا خُلُقُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "196",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَفِي زُبُرِ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) your forefathers",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكُمْ وَرَبُّ آبَائِكُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "the former",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "184",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا الَّذِي خَلَقَكُمْ وَالْجِبِلَّةَ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(are the) Verses",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ آيَةً فَظَلَّتْ أَعْنَاقُهُمْ لَهَا خَاضِعِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely (is) a sign",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ كَلَّا فَاذْهَبَا بِآيَاتِنَا إِنَّا مَعَكُمْ مُسْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely (is) a Sign",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely is a Sign",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely, (is) a sign",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَتَبْنُونَ بِكُلِّ رِيعٍ آيَةً تَعْبَثُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely, is a sign",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا فَأْتِ بِآيَةٍ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely is a sign",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely is a sign",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely, is a sign",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "190",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "197",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ آيَةً أَنْ يَعْلَمَهُ عُلَمَاءُ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرَ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥra",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْبَحْرَ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَبْخَسُوا",
        "answer": "deprive",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 100,
        "tlit": "tabkhasū",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "183",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ب خ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَبْخَسْ",
        "waznEnglish": "to diminish, to deprive",
        "waznTlit": "yabkhas",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَاخِعٌ",
        "answer": "(would) kill",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 101,
        "tlit": "bākhiʿun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَعَلَّكَ بَاخِعٌ نَفْسَكَ أَلَّا يَكُونُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب خ ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب خ ع",
        "waznEnglish": "the one who kills",
        "waznTlit": "bā khā ʿayn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَرِيءٌ",
        "answer": "innocent",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "barīon",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "216",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِنْ عَصَوْكَ فَقُلْ إِنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَبُرِّزَتِ",
        "answer": "And (will be) made manifest",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 115,
        "tlit": "waburrizati",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَبُرِّزَتِ الْجَحِيمُ لِلْغَاوِينَ",
        "rootWord": "ب ر ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُرِّزَتِ",
        "waznEnglish": "to make manifest",
        "waznTlit": "burrizati",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا فَأْتِ بِآيَةٍ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "186",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَإِنْ نَظُنُّكَ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَطَشْتُمْ",
        "answer": "you seize",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 134,
        "tlit": "baṭashtum",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَطَشْتُمْ",
        "rootWord": "ب ط ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطَشْ",
        "waznEnglish": "to seize",
        "waznTlit": "baṭash",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَطَشْتُمْ",
        "answer": "you seize",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 134,
        "tlit": "baṭashtum",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " بَطَشْتُمْ جَبَّارِينَ",
        "rootWord": "ب ط ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطَشْ",
        "waznEnglish": "to seize",
        "waznTlit": "baṭash",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَابْعَثْ",
        "answer": "and send",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "wa-ib'ʿath",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَابْعَثْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُبْعَثُونَ",
        "answer": "they are resurrected",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yub'ʿathūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخْزِنِي يَوْمَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا وَانْتَصَرُوا مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدُ",
        "answer": "thereafter",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdu",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَغْرَقْنَا بَعْدُ الْبَاقِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضِ",
        "answer": "any",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍi",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "198",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَزَّلْنَاهُ عَلَىٰ بَعْضِ الْأَعْجَمِينَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "202",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَيَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْبَغِي",
        "answer": "(it) suits",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yanbaghī",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "211",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْبَغِي لَهُمْ وَمَا يَسْتَطِيعُونَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنۢبَغِى",
        "waznEnglish": "to be appropiate",
        "waznTlit": "yanbaghī",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "الْبَاقِينَ",
        "answer": "the remaining ones",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "l-bāqīna",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَغْرَقْنَا بَعْدُ الْبَاقِينَ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاقِين",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "bāqīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَتَبْنُونَ",
        "answer": "Do you construct",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "atabnūna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَتَبْنُونَ بِكُلِّ رِيعٍ آيَةً تَعْبَثُونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَىٰ",
        "waznEnglish": "to construct, to build",
        "waznTlit": "banā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children of Israel. ",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَنْ أَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَيَّ أَنْ عَبَّدْتَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ وَأَوْرَثْنَاهَا بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنُونَ",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banūna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ مَالٌ وَلَا بَنُونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَنِينَ",
        "answer": "and children",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "wabanīna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمَدَّكُمْ بِأَنْعَامٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(of the) Children",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "197",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ آيَةً أَنْ يَعْلَمَهُ عُلَمَاءُ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتًا",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَنْحِتُونَ مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا فَارِهِينَ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْضَاءُ",
        "answer": "(was) white",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 171,
        "tlit": "bayḍāu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَنَزَعَ يَدَهُ فَإِذَا هِيَ بَيْضَاءُ لِلنَّاظِرِينَ",
        "rootWord": "ب ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْيَض",
        "waznEnglish": "would become white",
        "waznTlit": "abyaḍ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between them",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ مُوقِنِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between them",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَافْتَحْ بَيْنِي وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِي وَمَنْ مَعِيَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَهُمْ",
        "answer": "and between them",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَافْتَحْ بَيْنِي وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِي وَمَنْ مَعِيَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "الْمُبِينِ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīni",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكَ بِشَيْءٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ ثُعْبَانٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ إِنْ كُنَّا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "195",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " بِلِسَانٍ عَرَبِيٍّ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَأَتْبَعُوهُمْ",
        "answer": "So they followed them",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-atbaʿūhum",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعُوهُمْ مُشْرِقِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَتَّبِعُ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "nattabiʿu",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَعَلَّنَا نَتَّبِعُ السَّحَرَةَ إِنْ كَانُوا هُمُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعَكَ",
        "answer": "while followed you",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿaka",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَنُؤْمِنُ لَكَ وَاتَّبَعَكَ الْأَرْذَلُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَكَ",
        "answer": "follow you",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿaka",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "215",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاخْفِضْ جَنَاحَكَ لِمَنِ اتَّبَعَكَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُهُمُ",
        "answer": "follow them",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿuhumu",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "224",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالشُّعَرَاءُ يَتَّبِعُهُمُ الْغَاوُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُتَّبَعُونَ",
        "answer": "(will be) followed",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "muttabaʿūna",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي إِنَّكُمْ مُتَّبَعُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّتَّبَعُون",
        "waznEnglish": "follows",
        "waznTlit": "muttabaʿūn",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَتُتْرَكُونَ",
        "answer": "Will you be left",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "atut'rakūna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "146",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَتُتْرَكُونَ فِي مَا هَاهُنَا آمِنِينَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاتْلُ",
        "answer": "And recite",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "wa-ut'lu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ثُعْبَانٌ",
        "answer": "(was) a serpent",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 202,
        "tlit": "thuʿ'bānun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ ثُعْبَانٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ث ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ع ب",
        "waznEnglish": "(was) a serpent",
        "waznTlit": "thā ʿayn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَبَّارِينَ",
        "answer": "(as) tyrants",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 218,
        "tlit": "jabbārīna",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "130",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَطَشْتُمْ بَطَشْتُمْ جَبَّارِينَ",
        "rootWord": "ج ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ب ر",
        "waznEnglish": "(of) tyrannical strength",
        "waznTlit": "jīm bā rā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجِبَالِ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāli",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَنْحِتُونَ مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا فَارِهِينَ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْجِبِلَّةَ",
        "answer": "and the generations",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "wal-jibilata",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "184",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا الَّذِي خَلَقَكُمْ وَالْجِبِلَّةَ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِبِلَّة",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jibillat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجَحِيمُ",
        "answer": "the Hellfire",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 227,
        "tlit": "l-jaḥīmu",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَبُرِّزَتِ الْجَحِيمُ لِلْغَاوِينَ",
        "rootWord": "ج ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح م",
        "waznEnglish": "(of) the blazing Fire",
        "waznTlit": "jīm ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَضَلَّنَا إِلَّا الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "(of) the criminals",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "200",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَلَكْنَاهُ فِي قُلُوبِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَنِي",
        "answer": "and made me",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalanī",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَوَهَبَ لِي رَبِّي حُكْمًا وَجَعَلَنِي مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَجْعَلَنَّكَ",
        "answer": "I will surely make you",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "la-ajʿalannaka",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ لَئِنِ اتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِي لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ الْمَسْجُونِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاجْعَلْ",
        "answer": "And grant",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wa-ij'ʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لِي لِسَانَ صِدْقٍ فِي الْآخِرِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاجْعَلْنِي",
        "answer": "And make me",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wa-ij'ʿalnī",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْنِي مِنْ وَرَثَةِ جَنَّةِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَجُمِعَ",
        "answer": "So were assembled",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "fajumiʿa",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَجُمِعَ السَّحَرَةُ لِمِيقَاتِ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنْجَيْنَا مُوسَىٰ وَمَنْ مَعَهُ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْمَعُونَ",
        "answer": "all together",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَجُنُودُ إِبْلِيسَ أَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَنَجَّيْنَاهُ وَأَهْلَهُ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجَمْعَانِ",
        "answer": "the two hosts",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "l-jamʿāni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَى الْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَابُ مُوسَىٰ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمْع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَجَمِيعٌ",
        "answer": "(are) surely a multitude",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "lajamīʿun",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَجَمِيعٌ حَاذِرُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُجْتَمِعُونَ",
        "answer": "assemble",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "muj'tamiʿūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلنَّاسِ هَلْ أَنْتُمْ مُجْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّجْتَمِعُون",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "muj'tamiʿūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "جَنَاحَكَ",
        "answer": "your wing",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "janāḥaka",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "215",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاخْفِضْ جَنَاحَكَ لِمَنِ اتَّبَعَكَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "janāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجُنُودُ",
        "answer": "And (the) hosts",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "wajunūdu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "95",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجُنُودُ إِبْلِيسَ أَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "gardens",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَاهُمْ مِنْ جَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّةِ",
        "answer": "(of) Garden(s)",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْنِي مِنْ وَرَثَةِ جَنَّةِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَجَنَّاتٍ",
        "answer": "And gardens",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "wajannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "gardens",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فِي جَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةُ",
        "answer": "the Paradise",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janatu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأُزْلِفَتِ الْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "لَمَجْنُونٌ",
        "answer": "(is) surely mad",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "lamajnūnun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ الَّذِي أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَجْنُون",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "majnūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "جِئْتُكَ",
        "answer": "I bring you",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tuka",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكَ بِشَيْءٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ السَّحَرَةُ قَالُوا لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِنْ كُنَّا نَحْنُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "206",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءَهُمْ مَا كَانُوا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِبَالَهُمْ",
        "answer": "their ropes",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 289,
        "tlit": "ḥibālahum",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوْا حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ",
        "rootWord": "ح ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ب ل",
        "waznEnglish": "to (the) rope",
        "waznTlit": "ḥā bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُحْدَثٍ",
        "answer": "new",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "muḥ'dathin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنَ الرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْدَث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "muḥ'dath",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَاذِرُونَ",
        "answer": "forewarned",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "ḥādhirūna",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا لَجَمِيعٌ حَاذِرُونَ",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰذِرُون",
        "waznEnglish": "so beware of Him",
        "waznTlit": "ḥādhirūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "حِسَابُهُمْ",
        "answer": "their account",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābuhum",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ حِسَابُهُمْ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّي لَوْ تَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَاشِرِينَ",
        "answer": "gatherers ",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "ḥāshirīna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَابْعَثْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰشِرِين",
        "waznEnglish": "will be gathered",
        "waznTlit": "ḥāshirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "حَاشِرِينَ",
        "answer": "gatherers",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "ḥāshirīna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلَ فِرْعَوْنُ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰشِرِين",
        "waznEnglish": "will be gathered",
        "waznTlit": "ḥāshirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "حُكْمًا",
        "answer": "judgment",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥuk'man",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَفَرَرْتُ مِنْكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِي رَبِّي حُكْمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُكْمًا",
        "answer": "wisdom",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥuk'man",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " رَبِّ هَبْ لِي حُكْمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَمِيمٍ",
        "answer": "close",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 355,
        "tlit": "ḥamīmin",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا صَدِيقٍ حَمِيمٍ",
        "rootWord": "ح م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيم",
        "waznEnglish": "boiling water",
        "waznTlit": "ḥamīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَوْلَهُ",
        "answer": "around him",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlahu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ لِمَنْ حَوْلَهُ أَلَا تَسْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَوْلَهُ",
        "answer": "around him",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlahu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حِينَ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "218",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِي يَرَاكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُحْيِينِ",
        "answer": "he will give me life",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yīni",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي يُمِيتُنِي ثُمَّ يُحْيِينِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُخْرِجَكُمْ",
        "answer": "drive you out",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rijakum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يُخْرِجَكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ بِسِحْرِهِ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَخْرَجْنَاهُمْ",
        "answer": "So We expelled them",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-akhrajnāhum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَاهُمْ مِنْ جَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُخْرَجِينَ",
        "answer": "the ones driven out",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "l-mukh'rajīna",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ يَا لُوطُ لَتَكُونَنَّ مِنَ الْمُخْرَجِينَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْرَج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "mukh'raj",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُخْزِنِي",
        "answer": "disgrace me",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "tukh'zinī",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخْزِنِي يَوْمَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْزَيْ",
        "waznEnglish": "to disgrace",
        "waznTlit": "akhzay",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُخْسِرِينَ",
        "answer": "those who cause loss",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-mukh'sirīna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "181",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوْفُوا الْكَيْلَ وَلَا تَكُونُوا مِنَ الْمُخْسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "mukh'sirīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَخْتَصِمُونَ",
        "answer": "(are) disputing",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "yakhtaṣimūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا وَهُمْ فِيهَا يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "ikh'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "خَاضِعِينَ",
        "answer": "(in) humility",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 416,
        "tlit": "khāḍiʿīna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ آيَةً فَظَلَّتْ أَعْنَاقُهُمْ لَهَا خَاضِعِينَ",
        "rootWord": "خ ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰضِعِين",
        "waznEnglish": "be soft",
        "waznTlit": "khāḍiʿīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَطَايَانَا",
        "answer": "our sins",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭāyānā",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَايَانَا أَنْ كُنَّا أَوَّلَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطِيٓـَٔة",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭīat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَطِيئَتِي",
        "answer": "my faults",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭīatī",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لِي خَطِيئَتِي يَوْمَ الدِّينِ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطِيٓـَٔة",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭīat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاخْفِضْ",
        "answer": "And lower",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 423,
        "tlit": "wa-ikh'fiḍ",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "215",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاخْفِضْ جَنَاحَكَ لِمَنِ اتَّبَعَكَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ ف ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْفِضْ",
        "waznEnglish": "to lower",
        "waznTlit": "ikh'fiḍ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَخْلُدُونَ",
        "answer": "live forever",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "takhludūna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَتَّخِذُونَ مَصَانِعَ لَعَلَّكُمْ تَخْلُدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَخْلُدْ",
        "waznEnglish": "to live forever",
        "waznTlit": "yakhlud",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِلَافٍ",
        "answer": "opposite sides",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khilāfin",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khilāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلَقَنِي",
        "answer": "created me",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqanī",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَنِي فَهُوَ يَهْدِينِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "184",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا الَّذِي خَلَقَكُمْ وَالْجِبِلَّةَ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خُلُقُ",
        "answer": "(the) custom",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khuluqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "137",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ هَٰذَا إِلَّا خُلُقُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُلُق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khuluq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُكَذِّبُونِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَخَافُ",
        "answer": "so I fear",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "fa-akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ عَلَيَّ ذَنْبٌ فَأَخَافُ أَنْ يَقْتُلُونِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِفْتُكُمْ",
        "answer": "I feared you",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khif'tukum",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَفَرَرْتُ مِنْكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِي رَبِّي حُكْمًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَمُدْرَكُونَ",
        "answer": "(are) surely to be overtaken",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "lamud'rakūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَى الْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَابُ مُوسَىٰ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُدْرَكُون",
        "waznEnglish": "will overtake you",
        "waznTlit": "mud'rakūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَلْ يَسْمَعُونَكُمْ إِذْ تَدْعُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُ",
        "answer": "invoke",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "213",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَكُونَ مِنَ الْمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَمَّرْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 483,
        "tlit": "dammarnā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "172",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ دَمَّرْنَا الْآخَرِينَ",
        "rootWord": "د م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَمَّرَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "dammara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "Besides Allah",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "(of) the Judgment",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لِي خَطِيئَتِي يَوْمَ الدِّينِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَذَكَرُوا",
        "answer": "and remember",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhakarū",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الذُّكْرَانَ",
        "answer": "the males",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhuk'rāna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَتَأْتُونَ الذُّكْرَانَ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرَىٰ",
        "answer": "(To) remind",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rā",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "209",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " ذِكْرَىٰ وَمَا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرٍ",
        "answer": "reminder",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rin",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنَ الرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "ذَنْبٌ",
        "answer": "a crime",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhanbun",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ عَلَيَّ ذَنْبٌ فَأَخَافُ أَنْ يَقْتُلُونِ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاذْهَبَا",
        "answer": "go both of you",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "fa-idh'habā",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ كَلَّا فَاذْهَبَا بِآيَاتِنَا إِنَّا مَعَكُمْ مُسْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الْأَرْضِ كَمْ أَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَفَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Do you see",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "afara-aytum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَرَأَيْتُمْ مَا كُنْتُمْ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَوُا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarawū",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "201",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا يُؤْمِنُونَ بِهِ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَفَرَأَيْتَ",
        "answer": "Then have you seen",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "afara-ayta",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "205",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ إِنْ مَتَّعْنَاهُمْ سِنِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَاكَ",
        "answer": "sees you",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarāka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "218",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِي يَرَاكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "225",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّهُمْ فِي كُلِّ وَادٍ يَهِيمُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَاءَى",
        "answer": "saw each other",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarāā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَى الْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَابُ مُوسَىٰ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَآءَتِ",
        "waznEnglish": "to come in sight",
        "waznTlit": "tarāati",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "565",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord called",
        "pcklId": "566",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰ أَنِ ائْتِ الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "567",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُكَذِّبُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(of the) Lord",
        "pcklId": "568",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ فَقُولَا إِنَّا رَسُولُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "569",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَفَرَرْتُ مِنْكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِي رَبِّي حُكْمًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(is the) Lord",
        "pcklId": "570",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ وَمَا رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "571",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ مُوقِنِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "Your Lord",
        "pcklId": "572",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكُمْ وَرَبُّ آبَائِكُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّ",
        "answer": "and (the) Lord",
        "pcklId": "573",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكُمْ وَرَبُّ آبَائِكُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "574",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّ",
        "answer": "in (the) Lord",
        "pcklId": "575",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "576",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبِّ مُوسَىٰ وَهَارُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "577",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا ضَيْرَ إِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا مُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "578",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَايَانَا أَنْ كُنَّا أَوَّلَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(is) my Lord",
        "pcklId": "579",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ كَلَّا إِنَّ مَعِيَ رَبِّي سَيَهْدِينِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "580",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "581",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabba",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ عَدُوٌّ لِي إِلَّا رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "582",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبِّ هَبْ لِي حُكْمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّ",
        "answer": "with (the) Lord",
        "pcklId": "583",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ نُسَوِّيكُمْ بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "584",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "585",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "586",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ حِسَابُهُمْ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّي لَوْ تَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "587",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنَّ قَوْمِي كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "589",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "590",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "591",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "592",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "593",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "594",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "595",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبِّ نَجِّنِي وَأَهْلِي مِمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "596",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "597",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "180",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "598",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "188",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "599",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "191",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(of the) Lord",
        "pcklId": "600",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "192",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَتَنْزِيلُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُرَبِّكَ",
        "answer": "we bring you up",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "nurabbika",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبَّيَ",
        "waznEnglish": "to bring up",
        "waznTlit": "rabbaya",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَرْجُلَكُمْ",
        "answer": "and your feet",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "wa-arjulakum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَرْجُومِينَ",
        "answer": "those who are stoned",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "l-marjūmīna",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ يَا نُوحُ لَتَكُونَنَّ مِنَ الْمَرْجُومِينَ",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجُومِين",
        "waznEnglish": "surely we would have stoned you",
        "waznTlit": "marjūmīn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "أَرْجِهْ",
        "answer": "Postpone him",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "arjih",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَابْعَثْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرْجِى",
        "waznEnglish": "to defer, to postpone",
        "waznTlit": "tur'jī",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنَ الرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "191",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمِ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "217",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَوَكَّلْ عَلَى الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْذَلُونَ",
        "answer": "the lowest",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 551,
        "tlit": "l-ardhalūna",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَنُؤْمِنُ لَكَ وَاتَّبَعَكَ الْأَرْذَلُونَ",
        "rootWord": "ر ذ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ذ ل",
        "waznEnglish": "(are) the lowest of us",
        "waznTlit": "rā dhāl lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَرْسِلْ",
        "answer": "so send",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsil",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَضِيقُ صَدْرِي وَلَا يَنْطَلِقُ لِسَانِي فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَارُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسِلْ",
        "answer": "send",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsil",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَنْ أَرْسِلْ مَعَنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُرْسِلَ",
        "answer": "has been sent",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sila",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ الَّذِي أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَرْسَلَ",
        "answer": "Then sent",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsala",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلَ فِرْعَوْنُ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَسُولُ",
        "answer": "(are the) Messenger",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ فَقُولَا إِنَّا رَسُولُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولَكُمُ",
        "answer": "your Messenger",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlakumu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ الَّذِي أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "107",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "125",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "143",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "162",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "178",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنِّي لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَوَهَبَ لِي رَبِّي حُكْمًا وَجَعَلَنِي مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَوْمُ نُوحٍ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ عَادٌ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ ثَمُودُ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَوْمُ لُوطٍ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَّبَ أَصْحَابُ الْأَيْكَةِ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الرُّوحُ",
        "answer": "the Spirit",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rūḥu",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "193",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " نَزَلَ بِهِ الرُّوحُ الْأَمِينُ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "He wants",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يُخْرِجَكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ بِسِحْرِهِ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رِيعٍ",
        "answer": "elevation",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 606,
        "tlit": "rīʿin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَتَبْنُونَ بِكُلِّ رِيعٍ آيَةً تَعْبَثُونَ",
        "rootWord": "ر ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ي ع",
        "waznEnglish": "elevation",
        "waznTlit": "rā yā ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زُبُرِ",
        "answer": "(the) Scriptures",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 609,
        "tlit": "zuburi",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "196",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَفِي زُبُرِ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ز ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُبُر",
        "waznEnglish": "sheets",
        "waznTlit": "zubur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَزُرُوعٍ",
        "answer": "And cornfields",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "wazurūʿin",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَزُرُوعٍ وَنَخْلٍ طَلْعُهَا هَضِيمٌ",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَرْع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zarʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَزْلَفْنَا",
        "answer": "And We brought near",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 626,
        "tlit": "wa-azlafnā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَزْلَفْنَا ثَمَّ الْآخَرِينَ",
        "rootWord": "ز ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُزْلِفَتْ",
        "waznEnglish": "to bring near",
        "waznTlit": "uz'lifat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأُزْلِفَتِ",
        "answer": "And (will be) brought near",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 626,
        "tlit": "wa-uz'lifati",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأُزْلِفَتِ الْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ز ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُزْلِفَتْ",
        "waznEnglish": "to bring near",
        "waznTlit": "uz'lifat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "زَوْجٍ",
        "answer": "kind",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjin",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الْأَرْضِ كَمْ أَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجِكُمْ",
        "answer": "your mates",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājikum",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask (of) you",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask you",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask you",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask you",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask (of) you",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "180",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَاجِدِينَ",
        "answer": "prostrate",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sājidīna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاجِدِينَ",
        "answer": "those who prostrate",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-sājidīna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "219",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَقَلُّبَكَ فِي السَّاجِدِينَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَسْجُونِينَ",
        "answer": "those imprisoned",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 662,
        "tlit": "l-masjūnīna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ الْمَسْجُونِينَ",
        "rootWord": "س ج ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجُونِين",
        "waznEnglish": "he be imprisoned",
        "waznTlit": "masjūnīn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "سَحَّارٍ",
        "answer": "magician",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "saḥḥārin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَحَّارٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَّار",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "saḥḥār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِسِحْرِهِ",
        "answer": "by his magic",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "bisiḥ'rihi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يُخْرِجَكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ بِسِحْرِهِ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السِّحْرَ",
        "answer": "the magic",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-siḥ'ra",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَسَاحِرٌ",
        "answer": "(is) surely a magician",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "lasāḥirun",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "السَّحَرَةُ",
        "answer": "the magicians",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-saḥaratu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَجُمِعَ السَّحَرَةُ لِمِيقَاتِ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "السَّحَرَةَ",
        "answer": "the magicians",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-saḥarata",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَعَلَّنَا نَتَّبِعُ السَّحَرَةَ إِنْ كَانُوا هُمُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "السَّحَرَةُ",
        "answer": "the magicians",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-saḥaratu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ السَّحَرَةُ قَالُوا لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "السَّحَرَةُ",
        "answer": "the magicians",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-saḥaratu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْمُسَحَّرِينَ",
        "answer": "those bewitched",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-musaḥarīna",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مِنَ الْمُسَحَّرِينَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسَحَّرِين",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "musaḥḥarīn",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "الْمُسَحَّرِينَ",
        "answer": "those bewitched",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-musaḥarīna",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "185",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مِنَ الْمُسَحَّرِينَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسَحَّرِين",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "musaḥḥarīn",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "الْمُسْرِفِينَ",
        "answer": "(of) the transgressors",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "l-mus'rifīna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "151",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِيعُوا أَمْرَ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَسْرِ",
        "answer": "Travel by night",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 686,
        "tlit": "asri",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي إِنَّكُمْ مُتَّبَعُونَ",
        "rootWord": "س ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَىٰ",
        "waznEnglish": "to travel, to take",
        "waznTlit": "asrā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَسْقِطْ",
        "answer": "Then cause to fall",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 701,
        "tlit": "fa-asqiṭ",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "187",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِنَ السَّمَاءِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "س ق ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُسْقِطَ",
        "waznEnglish": "to cause toll, to cause to fall",
        "waznTlit": "tus'qiṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْقِينِ",
        "answer": "and gives me drink",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "wayasqīni",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي هُوَ يُطْعِمُنِي وَيَسْقِينِ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَلَكْنَاهُ",
        "answer": "We have inserted it",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 716,
        "tlit": "salaknāhu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "200",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَلَكْنَاهُ فِي قُلُوبِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "س ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ك",
        "waznEnglish": "to insert, to make enter",
        "waznTlit": "sīn lām kāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَلِيمٍ",
        "answer": "sound",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salīmin",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أَتَى اللَّهَ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلِيم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَكُمْ",
        "answer": "they hear you",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūnakum",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ يَسْمَعُونَكُمْ إِذْ تَدْعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَمِعُونَ",
        "answer": "you hear",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tastamiʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ لِمَنْ حَوْلَهُ أَلَا تَسْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "السَّمْعِ",
        "answer": "the hearing",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿi",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "212",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ عَنِ السَّمْعِ لَمَعْزُولُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمْعَ",
        "answer": "(what is) heard",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿa",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "223",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يُلْقُونَ السَّمْعَ وَأَكْثَرُهُمْ كَاذِبُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "220",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَمِعُونَ",
        "answer": "listening",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "mus'tamiʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ كَلَّا فَاذْهَبَا بِآيَاتِنَا إِنَّا مَعَكُمْ مُسْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَمِع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "mus'tamiʿ",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ آيَةً فَظَلَّتْ أَعْنَاقُهُمْ لَهَا خَاضِعِينَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ مُوقِنِينَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "187",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِنَ السَّمَاءِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِنِينَ",
        "answer": "years",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sinīna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سِنِينَ",
        "answer": "(for) years",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sinīna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "205",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ إِنْ مَتَّعْنَاهُمْ سِنِينَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَسَاءَ",
        "answer": "and evil was",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "fasāa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِسُوءٍ",
        "answer": "with harm",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bisūin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُسَوِّيكُمْ",
        "answer": "we equated you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "nusawwīkum",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ نُسَوِّيكُمْ بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَّىٰ",
        "waznEnglish": "to fashion, to proportion",
        "waznTlit": "sawwā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَوَاءٌ",
        "answer": "(It is) same",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāon",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُنْ مِنَ الْوَاعِظِينَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَشْحُونِ",
        "answer": "laden",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 760,
        "tlit": "l-mashḥūni",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ الْمَشْحُونِ",
        "rootWord": "ش ح ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ح ن",
        "waznEnglish": "laden",
        "waznTlit": "shīn ḥā nūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "شِرْبٌ",
        "answer": "(is a share of) drink",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "shir'bun",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذِهِ نَاقَةٌ لَهَا شِرْبٌ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِرْب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "shir'b",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شِرْبُ",
        "answer": "(is a share of) drink",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "shir'bu",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِرْب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "shir'b",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَشِرْذِمَةٌ",
        "answer": "(are) certainly a band",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 766,
        "tlit": "lashir'dhimatun",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ لَشِرْذِمَةٌ قَلِيلُونَ",
        "rootWord": "ش ر ذ م",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ش ر ذ م",
        "waznEnglish": "(are) certainly a band",
        "waznTlit": "shīn rā dhāl mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَشْرِقِ",
        "answer": "(of) the east",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 770,
        "tlit": "l-mashriqi",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ش ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَشْرِق",
        "waznEnglish": "And (will) shine",
        "waznTlit": "mashriq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُشْرِقِينَ",
        "answer": "(at) sunrise",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 770,
        "tlit": "mush'riqīna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَتْبَعُوهُمْ مُشْرِقِينَ",
        "rootWord": "ش ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّشْرِقِين",
        "waznEnglish": "And (will) shine",
        "waznTlit": "mush'riqīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينُ",
        "answer": "the devils",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīnu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "210",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا تَنَزَّلَتْ بِهِ الشَّيَاطِينُ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينُ",
        "answer": "the devils",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīnu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "221",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَلْ أُنَبِّئُكُمْ عَلَىٰ مَنْ تَنَزَّلُ الشَّيَاطِينُ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "تَشْعُرُونَ",
        "answer": "you perceive",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "tashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "113",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ حِسَابُهُمْ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّي لَوْ تَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "202",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَيَأْتِيَهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالشُّعَرَاءُ",
        "answer": "And the poets ",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "wal-shuʿarāu",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "224",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالشُّعَرَاءُ يَتَّبِعُهُمُ الْغَاوُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاعِر",
        "waznEnglish": "they realize (it)",
        "waznTlit": "shāʿir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَافِعِينَ",
        "answer": "intercessors",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shāfiʿīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "100",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَمَا لَنَا مِنْ شَافِعِينَ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَٰفِعِين",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shāfiʿīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَشْفِينِ",
        "answer": "cures me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 786,
        "tlit": "yashfīni",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَرِضْتُ فَهُوَ يَشْفِينِ",
        "rootWord": "ش ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْفِ",
        "waznEnglish": "to heal, to cure",
        "waznTlit": "yashfi",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَشَأْ",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nasha",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ آيَةً",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِشَيْءٍ",
        "answer": "something",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "bishayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكَ بِشَيْءٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَشْيَاءَهُمْ",
        "answer": "(of) their things",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "ashyāahum",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "183",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحُوا",
        "answer": "then they became",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥū",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَأَصْبَحُوا نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَى الْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَابُ مُوسَىٰ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَّبَ أَصْحَابُ الْأَيْكَةِ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَدْرِي",
        "answer": "my breast",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣadrī",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَضِيقُ صَدْرِي وَلَا يَنْطَلِقُ لِسَانِي فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَارُونَ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِدْقٍ",
        "answer": "(of) honor",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣid'qin",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لِي لِسَانَ صِدْقٍ فِي الْآخِرِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدْق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣid'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَدِيقٍ",
        "answer": "a friend",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadīqin",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "101",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا صَدِيقٍ حَمِيمٍ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدِيق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣadīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ فَأْتِ بِهِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا فَأْتِ بِآيَةٍ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "187",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِنَ السَّمَاءِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
        "answer": "and I will surely crucify you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 853,
        "tlit": "wala-uṣallibannakum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ص ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُصَلَّبُ",
        "waznEnglish": "to crucify",
        "waznTlit": "yuṣallabu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُصْلِحُونَ",
        "answer": "reform",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "yuṣ'liḥūna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صَالِحٌ",
        "answer": "Salih",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥun",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ صَالِحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِالصَّالِحِينَ",
        "answer": "with the righteous",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "bil-ṣāliḥīna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبِّ هَبْ لِي حُكْمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مَصَانِعَ",
        "answer": "strongholds",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "maṣāniʿa",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "129",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَتَّخِذُونَ مَصَانِعَ لَعَلَّكُمْ تَخْلُدُونَ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصَانِع",
        "waznEnglish": "do",
        "waznTlit": "maṣāniʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْنَامًا",
        "answer": "idols",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 864,
        "tlit": "aṣnāman",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا نَعْبُدُ أَصْنَامًا فَنَظَلُّ لَهَا عَاكِفِينَ",
        "rootWord": "ص ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ن م",
        "waznEnglish": "idols",
        "waznTlit": "ṣād nūn mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اضْرِبْ",
        "answer": "Strike",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "iḍ'rib",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْبَحْرَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَضُرُّونَ",
        "answer": "they harm (you)",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurrūna",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ يَنْفَعُونَكُمْ أَوْ يَضُرُّونَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَضَلَّنَا",
        "answer": "misguided us",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍallanā",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "99",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَضَلَّنَا إِلَّا الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ إِنْ كُنَّا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الضَّالِّينَ",
        "answer": "those who are astray",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍālīna",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ فَعَلْتُهَا إِذًا وَأَنَا مِنَ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَآلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍāll",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الضَّالِّينَ",
        "answer": "those astray",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍālīna",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاغْفِرْ لِأَبِي إِنَّهُ كَانَ مِنَ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَآلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍāll",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "ضَيْرَ",
        "answer": "harm",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 898,
        "tlit": "ḍayra",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا ضَيْرَ إِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا مُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ض ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ي ر",
        "waznEnglish": "harm",
        "waznTlit": "ḍād yā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَضِيقُ",
        "answer": "And straitens",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 902,
        "tlit": "wayaḍīqu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَضِيقُ صَدْرِي وَلَا يَنْطَلِقُ لِسَانِي فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَارُونَ",
        "rootWord": "ض ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَاقَ",
        "waznEnglish": "to straiten",
        "waznTlit": "ḍāqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِطَارِدِ",
        "answer": "the one to drive away",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 907,
        "tlit": "biṭāridi",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "114",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنَا بِطَارِدِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ط ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَارِد",
        "waznEnglish": "send away",
        "waznTlit": "ṭārid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُطْعِمُنِي",
        "answer": "gives me food",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "yuṭ'ʿimunī",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "79",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي هُوَ يُطْعِمُنِي وَيَسْقِينِ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "طَلْعُهَا",
        "answer": "its spadix",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 920,
        "tlit": "ṭalʿuhā",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَزُرُوعٍ وَنَخْلٍ طَلْعُهَا هَضِيمٌ",
        "rootWord": "ط ل ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَلْع",
        "waznEnglish": "it rose",
        "waznTlit": "ṭalʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْطَلِقُ",
        "answer": "expresses well",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "yanṭaliqu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَضِيقُ صَدْرِي وَلَا يَنْطَلِقُ لِسَانِي فَأَرْسِلْ إِلَىٰ هَارُونَ",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنطَلَقَ",
        "waznEnglish": "to set out, to proceeed, to go forth",
        "waznTlit": "inṭalaqa",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "نَطْمَعُ",
        "answer": "hope",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 925,
        "tlit": "naṭmaʿu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَايَانَا أَنْ كُنَّا أَوَّلَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ط م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَطْمَعُ",
        "waznEnglish": "to hope, to desire",
        "waznTlit": "yaṭmaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَطْمَعُ",
        "answer": "I hope",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 925,
        "tlit": "aṭmaʿu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لِي خَطِيئَتِي يَوْمَ الدِّينِ",
        "rootWord": "ط م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَطْمَعُ",
        "waznEnglish": "to hope, to desire",
        "waznTlit": "yaṭmaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَالطَّوْدِ",
        "answer": "like the mountain",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 929,
        "tlit": "kal-ṭawdi",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَانْفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَالطَّوْدِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ط و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط و د",
        "waznEnglish": "like the mountain",
        "waznTlit": "ṭā wāw dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُطِيعُوا",
        "answer": "obey",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "151",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تُطِيعُوا أَمْرَ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُونِ",
        "answer": "and obey me",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿūni",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "179",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "they are able",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "211",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْبَغِي لَهُمْ وَمَا يَسْتَطِيعُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "فَظَلَّتْ",
        "answer": "so would bend",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "faẓallat",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَظَلَّتْ أَعْنَاقُهُمْ لَهَا خَاضِعِينَ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّ",
        "waznEnglish": "to continue, to remain",
        "waznTlit": "ẓalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَنَظَلُّ",
        "answer": "so we will remain",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "fanaẓallu",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا نَعْبُدُ أَصْنَامًا فَنَظَلُّ لَهَا عَاكِفِينَ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّ",
        "waznEnglish": "to continue, to remain",
        "waznTlit": "ẓalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظُّلَّةِ",
        "answer": "(of) the shadow",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "l-ẓulati",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "189",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ الظُّلَّةِ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلَّة",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓullat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظُلِمُوا",
        "answer": "they were wronged",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulimū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا وَانْتَصَرُوا مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "have wronged",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَسَيَعْلَمُ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَيَّ مُنْقَلَبٍ يَنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَالِمِينَ",
        "answer": "unjust",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "209",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذِكْرَىٰ وَمَا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "(who are) wrongdoers",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰ أَنِ ائْتِ الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "نَظُنُّكَ",
        "answer": "we think you",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "naẓunnuka",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "186",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَإِنْ نَظُنُّكَ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْبَثُونَ",
        "answer": "amusing yourselves",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 947,
        "tlit": "taʿbathūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَتَبْنُونَ بِكُلِّ رِيعٍ آيَةً تَعْبَثُونَ",
        "rootWord": "ع ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعْبَثُ",
        "waznEnglish": "to be amused",
        "waznTlit": "taʿbathu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "(do) you worship",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَعْبُدُ",
        "answer": "We worship",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "naʿbudu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالُوا نَعْبُدُ أَصْنَامًا فَنَظَلُّ لَهَا عَاكِفِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "worshipping",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَرَأَيْتُمْ مَا كُنْتُمْ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "(to) worship",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَبَّدْتَ",
        "answer": "you have enslaved",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabbadtta",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَيَّ أَنْ عَبَّدْتَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَّد",
        "waznEnglish": "to enslave",
        "waznTlit": "ʿabbad",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِعِبَادِي",
        "answer": "with My slaves",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādī",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي إِنَّكُمْ مُتَّبَعُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَعْثَوْا",
        "answer": "commit evil",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 958,
        "tlit": "taʿthaw",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "183",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ث و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ث و",
        "waznEnglish": "to act wickedly, to commit evil",
        "waznTlit": "ʿayn thā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَجُوزًا",
        "answer": "an old woman",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "ʿajūzan",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَجُوزًا فِي الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجُوز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "ʿajūz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَعْجِلُونَ",
        "answer": "they wish to hasten",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "yastaʿjilūna",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "204",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَبِعَذَابِنَا يَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْأَعْجَمِينَ",
        "answer": "(of) the non-Arabs",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 963,
        "tlit": "l-aʿjamīna",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "198",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَزَّلْنَاهُ عَلَىٰ بَعْضِ الْأَعْجَمِينَ",
        "rootWord": "ع ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْجَمِين",
        "waznEnglish": "(is) foreign",
        "waznTlit": "aʿjamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "(are) enemies",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ عَدُوٌّ لِي إِلَّا رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَادُونَ",
        "answer": "transgressing",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿādūna",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابُ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابُ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "189",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ الظُّلَّةِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "189",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "201",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا يُؤْمِنُونَ بِهِ حَتَّىٰ يَرَوُا الْعَذَابَ الْأَلِيمَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفَبِعَذَابِنَا",
        "answer": "So is it for Our punishment",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "afabiʿadhābinā",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "204",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَبِعَذَابِنَا يَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِمُعَذَّبِينَ",
        "answer": "(are) the ones to be punished",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "bimuʿadhabīna",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "138",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا نَحْنُ بِمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَذَّبِين",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "muʿadhabīn",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "الْمُعَذَّبِينَ",
        "answer": "those punished",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-muʿadhabīna",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "213",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَكُونَ مِنَ الْمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَذَّبِين",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "muʿadhabīn",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "عَرَبِيٍّ",
        "answer": "Arabic",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "ʿarabiyyin",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "195",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " بِلِسَانٍ عَرَبِيٍّ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَبِيّ",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "ʿarabiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُعْرِضِينَ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍīna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنَ الرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "68",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "104",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "122",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "140",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "159",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "175",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "191",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَهُوَ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "217",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَوَكَّلْ عَلَى الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِعِزَّةِ",
        "answer": "By the might",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "biʿizzati",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ الْغَالِبُونَ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزَّة",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizzat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَمَعْزُولُونَ",
        "answer": "(are) surely banished",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 983,
        "tlit": "lamaʿzūlūna",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "212",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ عَنِ السَّمْعِ لَمَعْزُولُونَ",
        "rootWord": "ع ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْزُولُون",
        "waznEnglish": "you (had) set aside ",
        "waznTlit": "maʿzūlūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "عَشِيرَتَكَ",
        "answer": "your kindred",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿashīrataka",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "214",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ عَشِيرَتَكَ الْأَقْرَبِينَ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِيرَت",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashīrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَصَاهُ",
        "answer": "his staff",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "ʿaṣāhu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ ثُعْبَانٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَصَاهُ",
        "answer": "his staff",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "ʿaṣāhu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَصَاكَ",
        "answer": "with your staff",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "biʿaṣāka",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْبَحْرَ فَانْفَلَقَ",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعِصِيَّهُمْ",
        "answer": "and their staffs",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "waʿiṣiyyahum",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوْا حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ الْغَالِبُونَ",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِصِيّ",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿiṣiyy",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَصَوْكَ",
        "answer": "they disobey you",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "ʿaṣawka",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "216",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِنْ عَصَوْكَ فَقُلْ إِنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمِ",
        "answer": "[the] great",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmi",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَانْفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَالطَّوْدِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "Great",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "Great",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "Great",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "189",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ الظُّلَّةِ إِنَّهُ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فَعَقَرُوهَا",
        "answer": "But they hamstrung her",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1011,
        "tlit": "faʿaqarūhā",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَأَصْبَحُوا نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ع ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقَرَ",
        "waznEnglish": "to hamstrung",
        "waznTlit": "ʿaqara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "(to) reason",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَاكِفِينَ",
        "answer": "devoted",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1014,
        "tlit": "ʿākifīna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا نَعْبُدُ أَصْنَامًا فَنَظَلُّ لَهَا عَاكِفِينَ",
        "rootWord": "ع ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاكِف",
        "waznEnglish": "devoted",
        "waznTlit": "ʿākif",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you will know",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا الَّذِي أَمَدَّكُمْ بِمَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمَهُ",
        "answer": "know it",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamahu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "197",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ آيَةً أَنْ يَعْلَمَهُ عُلَمَاءُ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسَيَعْلَمُ",
        "answer": "And will come to know",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wasayaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَسَيَعْلَمُ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَيَّ مُنْقَلَبٍ يَنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلَّمَكُمُ",
        "answer": "has taught you",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿallamakumu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "knows best",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "188",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ فَقُولَا إِنَّا رَسُولُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ وَمَا رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "77",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِنَّهُمْ عَدُوٌّ لِي إِلَّا رَبَّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "513",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "98",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ نُسَوِّيكُمْ بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "109",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "515",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "127",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "516",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "145",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "517",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "164",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "the worlds",
        "pcklId": "518",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "165",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَتَأْتُونَ الذُّكْرَانَ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "519",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "180",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ أَجْرِيَ إِلَّا عَلَىٰ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "520",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "192",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَتَنْزِيلُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمِي",
        "answer": "(do) I know",
        "pcklId": "613",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mī",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ وَمَا عِلْمِي بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "learned",
        "pcklId": "726",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٍ",
        "answer": "learned",
        "pcklId": "727",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmin",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَحَّارٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "728",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "220",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عُلَمَاءُ",
        "answer": "(the) scholars",
        "pcklId": "803",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿulamāu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "197",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ آيَةً أَنْ يَعْلَمَهُ عُلَمَاءُ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَعْلُومٍ",
        "answer": "well-known",
        "pcklId": "845",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "maʿlūmin",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَجُمِعَ السَّحَرَةُ لِمِيقَاتِ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْلُوم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "maʿlūm",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَعْلُومٍ",
        "answer": "known",
        "pcklId": "846",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "maʿlūmin",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذِهِ نَاقَةٌ لَهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْلُوم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "maʿlūm",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "عُمُرِكَ",
        "answer": "your life",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "ʿumurika",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُمُر",
        "waznEnglish": "they maintain",
        "waznTlit": "ʿumur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "(to) do",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ وَمَا عِلْمِي بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبِّ نَجِّنِي وَأَهْلِي مِمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "188",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "216",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِنْ عَصَوْكَ فَقُلْ إِنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِعَمَلِكُمْ",
        "answer": "(of) your deed",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "liʿamalikum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي لِعَمَلِكُمْ مِنَ الْقَالِينَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْنَاقُهُمْ",
        "answer": "their necks",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1029,
        "tlit": "aʿnāquhum",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَظَلَّتْ أَعْنَاقُهُمْ لَهَا خَاضِعِينَ",
        "rootWord": "ع ن ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ق",
        "waznEnglish": "the necks",
        "waznTlit": "ʿayn nūn qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَادٌ",
        "answer": "(the people) of Aad",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿādun",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ عَادٌ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَعُيُونٍ",
        "answer": "and springs",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "waʿuyūnin",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَاهُمْ مِنْ جَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعُيُونٍ",
        "answer": "and springs",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "waʿuyūnin",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "134",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعُيُونٍ",
        "answer": "and springs",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "waʿuyūnin",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "147",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فِي جَنَّاتٍ وَعُيُونٍ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَابِرِينَ",
        "answer": "those who remained behind",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1048,
        "tlit": "l-ghābirīna",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "171",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِلَّا عَجُوزًا فِي الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "غ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰبِرِين",
        "waznEnglish": "(will be) dust",
        "waznTlit": "ghābirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالْمَغْرِبِ",
        "answer": "and the west",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "wal-maghribi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغْرِب",
        "waznEnglish": "it set",
        "waznTlit": "maghrib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَغْرَقْنَا",
        "answer": "We drowned",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "aghraqnā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "66",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَغْرَقْنَا الْآخَرِينَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَغْرَقْنَا",
        "answer": "We drowned",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "aghraqnā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "120",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَغْرَقْنَا بَعْدُ الْبَاقِينَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرَ",
        "answer": "will forgive",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfira",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَايَانَا أَنْ كُنَّا أَوَّلَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرَ",
        "answer": "He will forgive",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfira",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لِي خَطِيئَتِي يَوْمَ الدِّينِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاغْفِرْ",
        "answer": "And forgive",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-igh'fir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاغْفِرْ لِأَبِي إِنَّهُ كَانَ مِنَ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْغَالِبِينَ",
        "answer": "the victorious",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "l-ghālibīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَعَلَّنَا نَتَّبِعُ السَّحَرَةَ إِنْ كَانُوا هُمُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَالِب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghālib",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْغَالِبِينَ",
        "answer": "the victorious",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "l-ghālibīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِنْ كُنَّا نَحْنُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَالِب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghālib",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْغَالِبُونَ",
        "answer": "(are) the victorious",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "l-ghālibūna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوْا حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ الْغَالِبُونَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَالِب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghālib",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَغْنَىٰ",
        "answer": "(will) avail",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "aghnā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "207",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يُمَتَّعُونَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to avail, to prosper",
        "waznTlit": "aghnā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِلْغَاوِينَ",
        "answer": "to the deviators",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "lil'ghāwīna",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "91",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَبُرِّزَتِ الْجَحِيمُ لِلْغَاوِينَ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰوِين",
        "waznEnglish": "and erred",
        "waznTlit": "ghāwīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالْغَاوُونَ",
        "answer": "and the deviators",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "wal-ghāwūna",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَكُبْكِبُوا فِيهَا هُمْ وَالْغَاوُونَ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰوِين",
        "waznEnglish": "and erred",
        "waznTlit": "ghāwīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْغَاوُونَ",
        "answer": "the deviators",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "l-ghāwūna",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "224",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالشُّعَرَاءُ يَتَّبِعُهُمُ الْغَاوُونَ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰوِين",
        "waznEnglish": "and erred",
        "waznTlit": "ghāwīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "غَيْرِي",
        "answer": "other than me",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayrī",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ لَئِنِ اتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِي لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ الْمَسْجُونِينَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَغَائِظُونَ",
        "answer": "(are) surely enraging",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1097,
        "tlit": "laghāiẓūna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ لَنَا لَغَائِظُونَ",
        "rootWord": "غ ي ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَآئِظُون",
        "waznEnglish": "that angers",
        "waznTlit": "ghāiẓūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَافْتَحْ",
        "answer": "So judge",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fa-if'taḥ",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَافْتَحْ بَيْنِي وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِي وَمَنْ مَعِيَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتْحًا",
        "answer": "(with decisive) judgment",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fatḥan",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَافْتَحْ بَيْنِي وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِي وَمَنْ مَعِيَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَفَرَرْتُ",
        "answer": "So I fled",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1118,
        "tlit": "fafarartu",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَفَرَرْتُ مِنْكُمْ لَمَّا خِفْتُكُمْ فَوَهَبَ لِي رَبِّي حُكْمًا",
        "rootWord": "ف ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّتْ",
        "waznEnglish": "to flee",
        "waznTlit": "farrat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فِرْقٍ",
        "answer": "part",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "fir'qin",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَانْفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَالطَّوْدِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِرْق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "fir'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَارِهِينَ",
        "answer": "skillfully",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1125,
        "tlit": "fārihīna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتَنْحِتُونَ مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا فَارِهِينَ",
        "rootWord": "ف ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ر ه",
        "waznEnglish": "skillfully",
        "waznTlit": "fā rā hā",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُفْسِدُونَ",
        "answer": "spread corruption",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "yuf'sidūna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "152",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُفْسِدِينَ",
        "answer": "spreading corruption",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "muf'sidīna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "183",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَفَعَلْتَ",
        "answer": "And you did",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "wafaʿalta",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَفَعَلْتَ فَعْلَتَكَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَلْتَ",
        "answer": "you did",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalta",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّتِي فَعَلْتَ وَأَنْتَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَلْتُهَا",
        "answer": "I did it",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿaltuhā",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ فَعَلْتُهَا إِذًا وَأَنَا مِنَ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُونَ",
        "answer": "doing",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ وَجَدْنَا آبَاءَنَا كَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "226",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُمْ يَقُولُونَ مَا لَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعْلَتَكَ",
        "answer": "your deed",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿlataka",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَفَعَلْتَ فَعْلَتَكَ الَّتِي فَعَلْتَ وَأَنْتَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعْلَت",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "faʿlat",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "فَانْفَلَقَ",
        "answer": "So it parted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1152,
        "tlit": "fa-infalaqa",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَانْفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَالطَّوْدِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ف ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنفَلَقَ",
        "waznEnglish": "to part",
        "waznTlit": "infalaqa",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ الْمَشْحُونِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُمْ لَهُ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يَقْتُلُونِ",
        "answer": "they will kill me",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yaqtulūni",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ عَلَيَّ ذَنْبٌ فَأَخَافُ أَنْ يَقْتُلُونِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَقْدَمُونَ",
        "answer": "and your forefathers",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "l-aqdamūna",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "76",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمُ الْأَقْدَمُونَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْدَمُون",
        "waznEnglish": "He will precede",
        "waznTlit": "aqdamūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَقَرَأَهُ",
        "answer": "And he (had) recited it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "faqara-ahu",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "199",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَقَرَأَهُ عَلَيْهِمْ مَا كَانُوا بِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَقْرَبِينَ",
        "answer": "[the] closest",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-aqrabīna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "214",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ عَشِيرَتَكَ الْأَقْرَبِينَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمُقَرَّبِينَ",
        "answer": "the ones who are brought near",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-muqarabīna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ إِذًا لَمِنَ الْمُقَرَّبِينَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقَرَّبُون",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "muqarrabūn",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "town",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "208",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَهْلَكْنَا مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا لَهَا مُنْذِرُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطَاسِ",
        "answer": "with a balance",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1200,
        "tlit": "bil-qis'ṭāsi",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "182",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "ق س ط س",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ق س ط س",
        "waznEnglish": "with the balance",
        "waznTlit": "qāf sīn ṭā sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَأُقَطِّعَنَّ",
        "answer": "I will surely cut off",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "la-uqaṭṭiʿanna",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَنْقَلِبُونَ",
        "answer": "they will return",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "yanqalibūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَسَيَعْلَمُ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَيَّ مُنْقَلَبٍ يَنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "بِقَلْبٍ",
        "answer": "with a heart",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "biqalbin",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "89",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ أَتَى اللَّهَ بِقَلْبٍ سَلِيمٍ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلْبِكَ",
        "answer": "your heart",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qalbika",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "194",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ قَلْبِكَ لِتَكُونَ مِنَ الْمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِ",
        "answer": "(the) hearts",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbi",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "200",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَلَكْنَاهُ فِي قُلُوبِ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَقَلُّبَكَ",
        "answer": "And your movements",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "wataqallubaka",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "219",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَقَلُّبَكَ فِي السَّاجِدِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَلُّب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "taqallub",
        "waznType": "Verbal noun (form V)"
    },
    {
        "question": "مُنْقَلِبُونَ",
        "answer": "(will) return",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "munqalibūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا ضَيْرَ إِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا مُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنقَلِبُون",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "munqalibūn",
        "waznType": "Active participle (form VII)"
    },
    {
        "question": "مُنْقَلَبٍ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "munqalabin",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَسَيَعْلَمُ الَّذِينَ ظَلَمُوا أَيَّ مُنْقَلَبٍ يَنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنقَلَب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "munqalab",
        "waznType": "Passive participle (form VII)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلُونَ",
        "answer": "small",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlūna",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ لَشِرْذِمَةٌ قَلِيلُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْقَالِينَ",
        "answer": "those who detest",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1227,
        "tlit": "l-qālīna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي لِعَمَلِكُمْ مِنَ الْقَالِينَ",
        "rootWord": "ق ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالِين",
        "waznEnglish": "He is displeased",
        "waznTlit": "qālīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1051",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُكَذِّبُونِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1052",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ كَلَّا فَاذْهَبَا بِآيَاتِنَا إِنَّا مَعَكُمْ مُسْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقُولَا",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "1053",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqūlā",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأْتِيَا فِرْعَوْنَ فَقُولَا إِنَّا رَسُولُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1054",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1055",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ فَعَلْتُهَا إِذًا وَأَنَا مِنَ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Firaun said",
        "pcklId": "1056",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ وَمَا رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1057",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ مُوقِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1058",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لِمَنْ حَوْلَهُ أَلَا تَسْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1059",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكُمْ وَرَبُّ آبَائِكُمُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1060",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّ رَسُولَكُمُ الَّذِي أُرْسِلَ إِلَيْكُمْ لَمَجْنُونٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1061",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1062",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لَئِنِ اتَّخَذْتَ إِلَٰهًا غَيْرِي لَأَجْعَلَنَّكَ مِنَ الْمَسْجُونِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1063",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَوَلَوْ جِئْتُكَ بِشَيْءٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1064",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ فَأْتِ بِهِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1065",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1066",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَابْعَثْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "And it was said",
        "pcklId": "1067",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلنَّاسِ هَلْ أَنْتُمْ مُجْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1068",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ السَّحَرَةُ قَالُوا لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1069",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ إِذًا لَمِنَ الْمُقَرَّبِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1070",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ أَلْقُوا مَا أَنْتُمْ مُلْقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "1071",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ الْغَالِبُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1072",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1073",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ آمَنْتُمْ لَهُ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1074",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا ضَيْرَ إِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا مُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1075",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَرَاءَى الْجَمْعَانِ قَالَ أَصْحَابُ مُوسَىٰ إِنَّا لَمُدْرَكُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1076",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ كَلَّا إِنَّ مَعِيَ رَبِّي سَيَهْدِينِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1077",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1078",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "71",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا نَعْبُدُ أَصْنَامًا فَنَظَلُّ لَهَا عَاكِفِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1079",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "72",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ هَلْ يَسْمَعُونَكُمْ إِذْ تَدْعُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1080",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ وَجَدْنَا آبَاءَنَا كَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1081",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَرَأَيْتُمْ مَا كُنْتُمْ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "And it will be said",
        "pcklId": "1082",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They (will) say",
        "pcklId": "1083",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "96",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا وَهُمْ فِيهَا يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1084",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ نُوحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1085",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "111",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَنُؤْمِنُ لَكَ وَاتَّبَعَكَ الْأَرْذَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1086",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ وَمَا عِلْمِي بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1087",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ يَا نُوحُ لَتَكُونَنَّ مِنَ الْمَرْجُومِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1088",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنَّ قَوْمِي كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1089",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ هُودٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1090",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُنْ مِنَ الْوَاعِظِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1091",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ صَالِحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1092",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "153",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مِنَ الْمُسَحَّرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1093",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذِهِ نَاقَةٌ لَهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1094",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ لُوطٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1095",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ يَا لُوطُ لَتَكُونَنَّ مِنَ الْمُخْرَجِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1096",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "168",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ إِنِّي لِعَمَلِكُمْ مِنَ الْقَالِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1097",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "177",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ شُعَيْبٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1098",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "185",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّمَا أَنْتَ مِنَ الْمُسَحَّرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1099",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "188",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّي أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولُوا",
        "answer": "Then they will say",
        "pcklId": "1100",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "203",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُوا هَلْ نَحْنُ مُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "1101",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "216",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِنْ عَصَوْكَ فَقُلْ إِنِّي بَرِيءٌ مِمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "1102",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "226",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُمْ يَقُولُونَ مَا لَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُومُ",
        "answer": "you stand up",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "218",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِي يَرَاكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "(to) the people",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰ أَنِ ائْتِ الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمَ",
        "answer": "(The) people",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَوْمَ فِرْعَوْنَ أَلَا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَوْمِهِ",
        "answer": "and his people",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmihi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "70",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لِأَبِيهِ وَقَوْمِهِ مَا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمُ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَوْمُ نُوحٍ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمِي",
        "answer": "my people",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmī",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنَّ قَوْمِي كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمُ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَوْمُ لُوطٍ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ عَادُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَقَامٍ",
        "answer": "and a place",
        "pcklId": "576",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wamaqāmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكُنُوزٍ وَمَقَامٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "maqām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُسْتَقِيمِ",
        "answer": "[the] even",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-mus'taqīmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "182",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَكَبِيرُكُمُ",
        "answer": "(is) surely your chief",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "lakabīrukumu",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ لَكَبِيرُكُمُ الَّذِي عَلَّمَكُمُ السِّحْرَ فَلَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَكُبْكِبُوا",
        "answer": "Then they will be overturned",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1255,
        "tlit": "fakub'kibū",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "94",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكُبْكِبُوا فِيهَا هُمْ وَالْغَاوُونَ",
        "rootWord": "ك ب ك ب",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ك ب ك ب",
        "waznEnglish": "to overturn",
        "waznTlit": "kāf bā kāf bā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَاهُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "190",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "and most of them",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wa-aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "223",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُلْقُونَ السَّمْعَ وَأَكْثَرُهُمْ كَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "they have denied",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَقَدْ كَذَّبُوا فَسَيَأْتِيهِمْ أَنْبَاءُ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُكَذِّبُونِ",
        "answer": "they will deny me",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "yukadhibūni",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنِّي أَخَافُ أَنْ يُكَذِّبُونِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَتْ",
        "answer": "Denied",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabat",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "105",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَوْمُ نُوحٍ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبُونِ",
        "answer": "have denied me",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabūni",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "117",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ إِنَّ قَوْمِي كَذَّبُونِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَتْ",
        "answer": "Denied",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabat",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "123",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ عَادٌ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبُوهُ",
        "answer": "So they denied him",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabūhu",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَاهُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَتْ",
        "answer": "Denied",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabat",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "141",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ ثَمُودُ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَتْ",
        "answer": "Denied",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabat",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "160",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَوْمُ لُوطٍ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "Denied",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "176",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كَذَّبَ أَصْحَابُ الْأَيْكَةِ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبُوهُ",
        "answer": "But they denied him",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabūhu",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "189",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ الظُّلَّةِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبِينَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "186",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَإِنْ نَظُنُّكَ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَاذِبُونَ",
        "answer": "(are) liars",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kādhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "223",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُلْقُونَ السَّمْعَ وَأَكْثَرُهُمْ كَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَرَّةً",
        "answer": "a return",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1265,
        "tlit": "karratan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلَوْ أَنَّ لَنَا كَرَّةً فَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ر ر",
        "waznEnglish": "a return",
        "waznTlit": "kāf rā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَرِيمٍ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmin",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الْأَرْضِ كَمْ أَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمٍ",
        "answer": "honorable",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmin",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكُنُوزٍ وَمَقَامٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كِسَفًا",
        "answer": "fragments",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1271,
        "tlit": "kisafan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "187",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِنَ السَّمَاءِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِسَف",
        "waznEnglish": "a portion",
        "waznTlit": "kisaf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the ungrateful",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَفَعَلْتَ فَعْلَتَكَ الَّتِي فَعَلْتَ وَأَنْتَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الْأَرْضِ كَمْ أَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَحَّارٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَانْفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَالطَّوْدِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "on every",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "128",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَتَبْنُونَ بِكُلِّ رِيعٍ آيَةً تَعْبَثُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "222",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَنَزَّلُ عَلَىٰ كُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "225",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّهُمْ فِي كُلِّ وَادٍ يَهِيمُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُنُوزٍ",
        "answer": "And treasures",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1295,
        "tlit": "wakunūzin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكُنُوزٍ وَمَقَامٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ك ن ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَنز",
        "waznEnglish": "hoard",
        "waznTlit": "kanz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَكُونُوا",
        "answer": "they become",
        "pcklId": "836",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَعَلَّكَ بَاخِعٌ نَفْسَكَ أَلَّا يَكُونُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they",
        "pcklId": "837",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا يَأْتِيهِمْ مِنْ ذِكْرٍ مِنَ الرَّحْمَٰنِ مُحْدَثٍ إِلَّا كَانُوا عَنْهُ مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used",
        "pcklId": "838",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَقَدْ كَذَّبُوا فَسَيَأْتِيهِمْ أَنْبَاءُ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "839",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you (should) be",
        "pcklId": "840",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ مُوقِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "841",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "842",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ فَأْتِ بِهِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "843",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " نَتَّبِعُ السَّحَرَةَ إِنْ كَانُوا هُمُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we are",
        "pcklId": "844",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَالُوا لِفِرْعَوْنَ أَئِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِنْ كُنَّا نَحْنُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we are",
        "pcklId": "845",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّا نَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لَنَا رَبُّنَا خَطَايَانَا أَنْ كُنَّا أَوَّلَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَانَ",
        "answer": "and became",
        "pcklId": "846",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَانْفَلَقَ فَكَانَ كُلُّ فِرْقٍ كَالطَّوْدِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "847",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "67",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you have been",
        "pcklId": "848",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "75",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ أَفَرَأَيْتُمْ مَا كُنْتُمْ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "849",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "86",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاغْفِرْ لِأَبِي إِنَّهُ كَانَ مِنَ الضَّالِّينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used",
        "pcklId": "850",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "92",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "851",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "97",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَاللَّهِ إِنْ كُنَّا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَنَكُونَ",
        "answer": "then we could be",
        "pcklId": "852",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fanakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "102",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلَوْ أَنَّ لَنَا كَرَّةً فَنَكُونَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "853",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "103",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used",
        "pcklId": "854",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "112",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ وَمَا عِلْمِي بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَتَكُونَنَّ",
        "answer": "Surely you will be",
        "pcklId": "855",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "latakūnanna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ يَا نُوحُ لَتَكُونَنَّ مِنَ الْمَرْجُومِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "856",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "121",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "857",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُنْ مِنَ الْوَاعِظِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "858",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَاهُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "859",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا فَأْتِ بِآيَةٍ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "860",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "158",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ الْعَذَابُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَتَكُونَنَّ",
        "answer": "Surely, you will be",
        "pcklId": "861",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "latakūnanna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ يَا لُوطُ لَتَكُونَنَّ مِنَ الْمُخْرَجِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "862",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "174",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "be",
        "pcklId": "863",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "181",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْفُوا الْكَيْلَ وَلَا تَكُونُوا مِنَ الْمُخْسِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "864",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "187",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَسْقِطْ عَلَيْنَا كِسَفًا مِنَ السَّمَاءِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "865",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "189",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ الظُّلَّةِ إِنَّهُ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "are",
        "pcklId": "866",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "190",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً وَمَا كَانَ أَكْثَرُهُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِتَكُونَ",
        "answer": "that you may be",
        "pcklId": "867",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "litakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "194",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ قَلْبِكَ لِتَكُونَ مِنَ الْمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "Is it not",
        "pcklId": "868",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "197",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ آيَةً أَنْ يَعْلَمَهُ عُلَمَاءُ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they would",
        "pcklId": "869",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "199",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَقَرَأَهُ عَلَيْهِمْ مَا كَانُوا بِهِ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "870",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "206",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءَهُمْ مَا كَانُوا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "enjoyment they were given",
        "pcklId": "871",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "207",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يُمَتَّعُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "We are",
        "pcklId": "872",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "209",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذِكْرَىٰ وَمَا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَكُونَ",
        "answer": "lest you be",
        "pcklId": "873",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fatakūna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "213",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلَا تَدْعُ مَعَ اللَّهِ إِلَٰهًا آخَرَ فَتَكُونَ مِنَ الْمُعَذَّبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكَيْلَ",
        "answer": "measure",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "l-kayla",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "181",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْفُوا الْكَيْلَ وَلَا تَكُونُوا مِنَ الْمُخْسِرِينَ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَبِثْتَ",
        "answer": "and you remained",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "walabith'ta",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَلْحِقْنِي",
        "answer": "and join me",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1321,
        "tlit": "wa-alḥiq'nī",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبِّ هَبْ لِي حُكْمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ل ح ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْحَقْ",
        "waznEnglish": "to join",
        "waznTlit": "alḥaq",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِسَانِي",
        "answer": "my tongue",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "lisānī",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَضِيقُ صَدْرِي وَلَا يَنْطَلِقُ لِسَانِي",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِسَانَ",
        "answer": "a mention",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "lisāna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "84",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْ لِي لِسَانَ صِدْقٍ فِي الْآخِرِينَ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِلِسَانٍ",
        "answer": "In language",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "bilisānin",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "195",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " بِلِسَانٍ عَرَبِيٍّ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَلْقَفُ",
        "answer": "swallowed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1345,
        "tlit": "talqafu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "ل ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ق ف",
        "waznEnglish": "to swallow",
        "waznTlit": "lām qāf fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَلْقَىٰ",
        "answer": "So he threw",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ ثُعْبَانٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَلْقُوا",
        "answer": "Throw",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqū",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ أَلْقُوا مَا أَنْتُمْ مُلْقُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَلْقَوْا",
        "answer": "So they threw",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqaw",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَوْا حِبَالَهُمْ وَعِصِيَّهُمْ وَقَالُوا بِعِزَّةِ فِرْعَوْنَ إِنَّا لَنَحْنُ الْغَالِبُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَلْقَىٰ",
        "answer": "Then threw",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqā",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ مُوسَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأُلْقِيَ",
        "answer": "Then fell down",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-ul'qiya",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُلْقُونَ",
        "answer": "They pass on",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yul'qūna",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "223",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُلْقُونَ السَّمْعَ وَأَكْثَرُهُمْ كَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُلْقُونَ",
        "answer": "(are) going to throw",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "mul'qūna",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالَ لَهُمْ مُوسَىٰ أَلْقُوا مَا أَنْتُمْ مُلْقُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّلْقُون",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "mul'qūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَتَّعْنَاهُمْ",
        "answer": "We let them enjoy",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "mattaʿnāhum",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "205",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ إِنْ مَتَّعْنَاهُمْ سِنِينَ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُمَتَّعُونَ",
        "answer": "enjoyment they were given",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "yumattaʿūna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "207",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا أَغْنَىٰ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يُمَتَّعُونَ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّتَّعْ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow, to provide",
        "waznTlit": "mattaʿ",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مِثْلُنَا",
        "answer": "like us",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lunā",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "154",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا فَأْتِ بِآيَةٍ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلُنَا",
        "answer": "like us",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lunā",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "186",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَإِنْ نَظُنُّكَ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمَدَّكُمْ",
        "answer": "has aided you",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "amaddakum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا الَّذِي أَمَدَّكُمْ بِمَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَمَدَّكُمْ",
        "answer": "He has aided you",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "amaddakum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمَدَّكُمْ بِأَنْعَامٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَدَائِنِ",
        "answer": "the cities",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madāini",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَابْعَثْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَآئِن",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madāin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَدَائِنِ",
        "answer": "the cities",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madāini",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلَ فِرْعَوْنُ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَآئِن",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madāin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرِضْتُ",
        "answer": "I am ill",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "mariḍ'tu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "80",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَرِضْتُ فَهُوَ يَشْفِينِ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرِضْ",
        "waznEnglish": "to be ill",
        "waznTlit": "mariḍ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَمَسُّوهَا",
        "answer": "touch her",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "tamassūhā",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَمْطَرْنَا",
        "answer": "And We rained",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "wa-amṭarnā",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمْطِرَتْ",
        "waznEnglish": "to shower, to send rain",
        "waznTlit": "um'ṭirat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَطَرًا",
        "answer": "a rain",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "maṭaran",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّطَر",
        "waznEnglish": "And We showered",
        "waznTlit": "maṭar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَطَرُ",
        "answer": "(was) the rain",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "maṭaru",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّطَر",
        "waznEnglish": "And We showered",
        "waznTlit": "maṭar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْمَلَإِ",
        "answer": "to the chiefs",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "lil'mala-i",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَ لِلْمَلَإِ حَوْلَهُ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمُنُّهَا",
        "answer": "with which you reproach",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "tamunnuhā",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَيَّ أَنْ عَبَّدْتَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُمِيتُنِي",
        "answer": "will cause me to die",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "yumītunī",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "81",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي يُمِيتُنِي ثُمَّ يُحْيِينِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَالٌ",
        "answer": "wealth",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "mālun",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ مَالٌ وَلَا بَنُونَ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "I inform you",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "unabbi-ukum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "221",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَلْ أُنَبِّئُكُمْ عَلَىٰ مَنْ تَنَزَّلُ الشَّيَاطِينُ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْبَاءُ",
        "answer": "the news",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَقَدْ كَذَّبُوا فَسَيَأْتِيهِمْ أَنْبَاءُ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبَأَ",
        "answer": "(the) news",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-a",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "69",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْبَتْنَا",
        "answer": "We produced",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "anbatnā",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا إِلَى الْأَرْضِ كَمْ أَنْبَتْنَا فِيهَا مِنْ كُلِّ زَوْجٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنَجِّنِي",
        "answer": "and save me",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wanajjinī",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "118",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَافْتَحْ بَيْنِي وَبَيْنَهُمْ فَتْحًا وَنَجِّنِي وَمَنْ مَعِيَ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَجِّنِي",
        "answer": "Save me",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjinī",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "169",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبِّ نَجِّنِي وَأَهْلِي مِمَّا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَنَجَّيْنَاهُ",
        "answer": "So We saved him",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fanajjaynāhu",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "170",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَنَجَّيْنَاهُ وَأَهْلَهُ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْجَيْنَا",
        "answer": "And We saved",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wa-anjaynā",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "65",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَنْجَيْنَا مُوسَىٰ وَمَنْ مَعَهُ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَنْجَيْنَاهُ",
        "answer": "So We saved him",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fa-anjaynāhu",
        "frequency": "84",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "119",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَمَنْ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ الْمَشْحُونِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَتَنْحِتُونَ",
        "answer": "And you carve",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1447,
        "tlit": "watanḥitūna",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "149",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَنْحِتُونَ مِنَ الْجِبَالِ بُيُوتًا فَارِهِينَ",
        "rootWord": "ن ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ح ت",
        "waznEnglish": "to carve",
        "waznTlit": "nūn ḥā tā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَخْلٍ",
        "answer": "and date-palms",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "wanakhlin",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَزُرُوعٍ وَنَخْلٍ طَلْعُهَا هَضِيمٌ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَخْل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَادِمِينَ",
        "answer": "regretful",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1454,
        "tlit": "nādimīna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "157",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوهَا فَأَصْبَحُوا نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ن د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَٰدِمِين",
        "waznEnglish": "the regret",
        "waznTlit": "nādimīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "نَادَىٰ",
        "answer": "your Lord called",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nādā",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَادَىٰ رَبُّكَ مُوسَىٰ أَنِ ائْتِ الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْذِرْ",
        "answer": "And warn",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wa-andhir",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "214",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَنْذِرْ عَشِيرَتَكَ الْأَقْرَبِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "115",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُنْذِرِينَ",
        "answer": "the warners",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "l-mundhirīna",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "194",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ قَلْبِكَ لِتَكُونَ مِنَ الْمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُنْذِرُونَ",
        "answer": "warners",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "mundhirūna",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "208",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَهْلَكْنَا مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا لَهَا مُنْذِرُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُنْذَرِينَ",
        "answer": "(on) those who were warned",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "l-mundharīna",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "173",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذَرِين",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundharīn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَنَزَعَ",
        "answer": "And he drew out",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "wanazaʿa",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَنَزَعَ يَدَهُ فَإِذَا هِيَ بَيْضَاءُ لِلنَّاظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَعَ",
        "waznEnglish": "to take way, to remove, to withdraw",
        "waznTlit": "nazaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَزَلَ",
        "answer": "Has brought it down",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "193",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " نَزَلَ بِهِ الرُّوحُ الْأَمِينُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَلَ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "nazala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُنَزِّلْ",
        "answer": "We can send down",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nunazzil",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ نَشَأْ نُنَزِّلْ عَلَيْهِمْ مِنَ السَّمَاءِ آيَةً فَظَلَّتْ أَعْنَاقُهُمْ لَهَا خَاضِعِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَزَّلْنَاهُ",
        "answer": "We (had) revealed it",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzalnāhu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "198",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَزَّلْنَاهُ عَلَىٰ بَعْضِ الْأَعْجَمِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَنَزَّلَتْ",
        "answer": "have brought it down",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanazzalat",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "210",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا تَنَزَّلَتْ بِهِ الشَّيَاطِينُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَزَّلَتْ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "tanazzalat",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَنَزَّلُ",
        "answer": "descend",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanazzalu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "221",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَلْ أُنَبِّئُكُمْ عَلَىٰ مَنْ تَنَزَّلُ الشَّيَاطِينُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَزَّلَتْ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "tanazzalat",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَنَزَّلُ",
        "answer": "They descend",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanazzalu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "222",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَنَزَّلُ عَلَىٰ كُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَزَّلَتْ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "tanazzalat",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "لَتَنْزِيلُ",
        "answer": "surely, is a Revelation",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "latanzīlu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "192",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَتَنْزِيلُ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُونَكُمْ",
        "answer": "they help you",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurūnakum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْصُرُونَكُمْ أَوْ يَنْتَصِرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْتَصِرُونَ",
        "answer": "help themselves",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yantaṣirūna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "93",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْصُرُونَكُمْ أَوْ يَنْتَصِرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَصَرَ",
        "waznEnglish": "to defend, to help",
        "waznTlit": "intaṣara",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَانْتَصَرُوا",
        "answer": "and defend themselves",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wa-intaṣarū",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "227",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَذَكَرُوا اللَّهَ كَثِيرًا وَانْتَصَرُوا مِنْ بَعْدِ مَا ظُلِمُوا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَصَرَ",
        "waznEnglish": "to defend, to help",
        "waznTlit": "intaṣara",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاظِرِينَ",
        "answer": "for the observers",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "lilnnāẓirīna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَنَزَعَ يَدَهُ فَإِذَا هِيَ بَيْضَاءُ لِلنَّاظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَٰظِرِين",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "nāẓirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُنْظَرُونَ",
        "answer": "(to be) reprieved",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "munẓarūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "203",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَيَقُولُوا هَلْ نَحْنُ مُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنظَرُون",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "munẓarūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِأَنْعَامٍ",
        "answer": "with cattle",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "bi-anʿāmin",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "133",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمَدَّكُمْ بِأَنْعَامٍ وَبَنِينَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِعْمَةٌ",
        "answer": "(is the) favor",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'matun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ نِعْمَةٌ تَمُنُّهَا عَلَيَّ أَنْ عَبَّدْتَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّعِيمِ",
        "answer": "(of) Delight",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-naʿīmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْنِي مِنْ وَرَثَةِ جَنَّةِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَعِيم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسَكَ",
        "answer": "yourself",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsaka",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَعَلَّكَ بَاخِعٌ نَفْسَكَ أَلَّا يَكُونُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُونَكُمْ",
        "answer": "(do) they benefit you",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿūnakum",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "73",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ يَنْفَعُونَكُمْ أَوْ يَضُرُّونَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُ",
        "answer": "will benefit",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ مَالٌ وَلَا بَنُونَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَنْتَهِ",
        "answer": "you desist",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "tantahi",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "116",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ يَا نُوحُ لَتَكُونَنَّ مِنَ الْمَرْجُومِينَ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَنْتَهِ",
        "answer": "you desist",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "tantahi",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "167",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ تَنْتَهِ يَا لُوطُ لَتَكُونَنَّ مِنَ الْمُخْرَجِينَ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to the people",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لِلنَّاسِ هَلْ أَنْتُمْ مُجْتَمِعُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "people",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "183",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَاقَةٌ",
        "answer": "(is) a she-camel",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1533,
        "tlit": "nāqatun",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذِهِ نَاقَةٌ لَهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "ن و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و ق",
        "waznEnglish": "(is) a she-camel",
        "waznTlit": "nūn wāw qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيَهْدِينِ",
        "answer": "He will guide me",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "sayahdīni",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَ كَلَّا إِنَّ مَعِيَ رَبِّي سَيَهْدِينِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِينِ",
        "answer": "guides me",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdīni",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "78",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِي خَلَقَنِي فَهُوَ يَهْدِينِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "(to) mock",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَقَدْ كَذَّبُوا فَسَيَأْتِيهِمْ أَنْبَاءُ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "هَضِيمٌ",
        "answer": "soft",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1556,
        "tlit": "haḍīmun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "148",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَزُرُوعٍ وَنَخْلٍ طَلْعُهَا هَضِيمٌ",
        "rootWord": "ه ض م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَضِيم",
        "waznEnglish": "deprivation",
        "waznTlit": "haḍīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "فَأَهْلَكْنَاهُمْ",
        "answer": "then We destroyed them",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "fa-ahlaknāhum",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "139",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَهْلَكْنَاهُمْ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "208",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَهْلَكْنَا مِنْ قَرْيَةٍ إِلَّا لَهَا مُنْذِرُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "هُودٌ",
        "answer": "Hud",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hūdun",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ هُودٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُود",
        "waznEnglish": "became Jews",
        "waznTlit": "hūd",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَهِيمُونَ",
        "answer": "[they] roam",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1576,
        "tlit": "yahīmūna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "225",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّهُمْ فِي كُلِّ وَادٍ يَهِيمُونَ",
        "rootWord": "ه ي م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَهِيمُ",
        "waznEnglish": "to roam",
        "waznTlit": "yahīmu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "but we found",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "74",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ وَجَدْنَا آبَاءَنَا كَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "And We inspired",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wa-awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِي إِنَّكُمْ مُتَّبَعُونَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "Then We inspired",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "fa-awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْبَحْرَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَادٍ",
        "answer": "valley",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "wādin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "225",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّهُمْ فِي كُلِّ وَادٍ يَهِيمُونَ",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاد",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "wād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَذَرُونَ",
        "answer": "And you leave",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "watadharūna",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "166",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَذَرُونَ مَا خَلَقَ لَكُمْ رَبُّكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَوْرَثْنَاهَا",
        "answer": "And We caused to inherit them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "wa-awrathnāhā",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ وَأَوْرَثْنَاهَا بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَرَثَةِ",
        "answer": "(the) inheritors",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "warathati",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "85",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاجْعَلْنِي مِنْ وَرَثَةِ جَنَّةِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَارِث",
        "waznEnglish": "and inherit[ed] him",
        "waznTlit": "wārith",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَزِنُوا",
        "answer": "And weigh",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "wazinū",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "182",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَزِنُوا بِالْقِسْطَاسِ الْمُسْتَقِيمِ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَّزَنُ",
        "waznEnglish": "to weigh",
        "waznTlit": "wazanu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوعَدُونَ",
        "answer": "promised",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yūʿadūna",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "206",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَاءَهُمْ مَا كَانُوا يُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَوَعَظْتَ",
        "answer": "whether you advise",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "awaʿaẓta",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُنْ مِنَ الْوَاعِظِينَ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْوَاعِظِينَ",
        "answer": "the advisors",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "l-wāʿiẓīna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "136",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا سَوَاءٌ عَلَيْنَا أَوَعَظْتَ أَمْ لَمْ تَكُنْ مِنَ الْوَاعِظِينَ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰعِظِين",
        "waznEnglish": "He instructs you",
        "waznTlit": "wāʿiẓīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَوْفُوا",
        "answer": "Give full",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "awfū",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "181",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَوْفُوا الْكَيْلَ وَلَا تَكُونُوا مِنَ الْمُخْسِرِينَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِمِيقَاتِ",
        "answer": "for (the) appointment",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1635,
        "tlit": "limīqāti",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَجُمِعَ السَّحَرَةُ لِمِيقَاتِ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "و ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيقَٰت",
        "waznEnglish": "are gathered to their appointed time",
        "waznTlit": "mīqāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "they fear",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَوْمَ فِرْعَوْنَ أَلَا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear (Allah)",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "106",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ نُوحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "108",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "110",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear (Allah)",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "124",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ هُودٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "126",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "131",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "132",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا الَّذِي أَمَدَّكُمْ بِمَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear (Allah)",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "142",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ صَالِحٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "144",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "150",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear (Allah)",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "161",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ أَخُوهُمْ لُوطٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "163",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear (Allah)",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "177",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ لَهُمْ شُعَيْبٌ أَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّقُوا",
        "answer": "So fear",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "fa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "179",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاتَّقُوا اللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "184",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا الَّذِي خَلَقَكُمْ وَالْجِبِلَّةَ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "for the righteous",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "90",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأُزْلِفَتِ الْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَتَوَكَّلْ",
        "answer": "And put (your) trust",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "watawakkal",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "217",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَوَكَّلْ عَلَى الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَلِيدًا",
        "answer": "(as) a child",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "walīdan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَالَ أَلَمْ نُرَبِّكَ فِينَا وَلِيدًا وَلَبِثْتَ فِينَا مِنْ عُمُرِكَ سِنِينَ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِيد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَوَهَبَ",
        "answer": "But granted",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "fawahaba",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَوَهَبَ لِي رَبِّي حُكْمًا وَجَعَلَنِي مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَبْ",
        "answer": "Grant",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "hab",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "83",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبِّ هَبْ لِي حُكْمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدَهُ",
        "answer": "his hand",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadahu",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَنَزَعَ يَدَهُ فَإِذَا هِيَ بَيْضَاءُ لِلنَّاظِرِينَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَكُمْ",
        "answer": "your hands",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyakum",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُوقِنِينَ",
        "answer": "convinced",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "mūqinīna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا إِنْ كُنْتُمْ مُوقِنِينَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّوقِنِين",
        "waznEnglish": "firmly believe",
        "waznTlit": "mūqinīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(on) a day",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَجُمِعَ السَّحَرَةُ لِمِيقَاتِ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "82",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَطْمَعُ أَنْ يَغْفِرَ لِي خَطِيئَتِي يَوْمَ الدِّينِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "87",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا تُخْزِنِي يَوْمَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "88",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يَنْفَعُ مَالٌ وَلَا بَنُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "135",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(on) a day",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "155",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذِهِ نَاقَةٌ لَهَا شِرْبٌ وَلَكُمْ شِرْبُ يَوْمٍ مَعْلُومٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "156",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(of the) day",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "189",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَهُمْ عَذَابُ يَوْمِ الظُّلَّةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "26",
        "ayahnum": "189",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]